★機師去年擲近800萬入市東涌樓，恐被裁 蝕讓近220萬元急放！

豪花百萬裝修 SSD滿一年即放盤

據該名消息人士透露，上述「四柴」機師於去年以約795萬元沽出東堤灣畔的兩房單位後，在同年11月以相同價錢795萬元，購入同區海堤灣畔1座高層A單位作自用，單位擁全海景，實用面積約582平方呎，並豪花140萬元裝修及添置傢俬。

不過，近月該名機師預計自己將會被裁員，隨即向代理行查詢放盤事宜。據了解，該名機師得悉只要等到今年11月，持貨滿一年，其涉及的額外印花稅（SSD）稅項可由樓價的20%減至10%，便委託代理將其單位下月正式推出市場放售。

由於市況欠佳，代理預料，該機師即使以買入價成功售出單位，計及10%SSD及已支出的140萬元裝修傢俬費，已涉近220萬元，相信單位「蝕硬」。

房屋台變ifc台

有剛需
正樓驚閪

東涌單日10宗國泰員工退租

國泰航空（00293）宣布大裁員，觸發東涌租售市場機組人員「大逃亡」潮。昨單日錄至少10宗機組人員退租個案，一對慘被派大信封的國泰空姐，提前棄租僅租住了7個月的映灣園單位，惟業主最新僅以原本租值重新招租並提供議價，意味租金恐下調。

同區的海堤灣畔亦有空姐被裁後劈穿底價以630萬元賣樓，較市價低3.1%。

東涌租售市場大動盪，利嘉閣地產分行高級經理劉景駿表示，昨錄得至少10宗機組人員退租個案，主要集中映灣園，大部分租期仍處於死約階段，最短一個只承租4個多月便提出退租，但不少業主深明當前航空業艱難，「都唔使佢哋賠租」。

800萬買東涌，佢真係信個市唔會跌

東涌有牛

幾時開始裝修費都計埋

一陣買左古董都計埋

全屋miele
又蝕多10萬

如果自住真係冇辦法，機頭佬買東涌亦好正常，唔通買柴灣咩！

擺左一箱82年既Lafite
又幾十萬

識止蝕，人生未輸反而班飛雞就

黎緊大把人放東涌盤
需求又跌
走得慢係要蝕多d

唔係指佢買東涌，而係咁嘅價位去買，東涌有其他更正常嘅選擇

公屋

冇啦冇啦 大落, 玩完, 報紙佬快D 吹大佢

黎料

計埋d撈呀pp呀ap呀
又百萬

4柴都要雞？

lm